葉劉淑儀：德國或被誤導批出難民庇護 特區政府應反駁

涉2016年旺角騷亂案，被控參與暴動及煽惑暴動等罪名的本土民主前線前召集人黃台仰，以及成員李東昇前年棄保潛逃，黃近日接受外國傳媒專訪，披露二人去年已獲德國難民庇護。
行政會議成員、保安局前局長葉劉淑儀在一個電台節目中表示，德國可能是被誤導，而向本土民主前線前召集人黃台仰及成員李東昇批出難民庇護。
她認為，兩人若返回香港，會得到公平公正的審訊，但德國給予兩人難民庇護身分，反映德國認為他們返港後會受到迫害，她認為，有關指控非常嚴重，影響香港法庭的聲譽，特區政府應該反駁，澄清兩人返港後會有公平審訊

一個連詐騙電郵都中伏嘅柒頭話人被誤導

全世界都唔信你，再自說自話自己公平公正未同中共話自己有民主一樣咁可笑

係囉，鄭若驊縮埋一舊唔回應太懦弱喇

廿三條衰完未知衰

一月廿八日，葉劉淑儀開電腦查看她在「匯賢智庫」的電郵戶口時，收到一封港鐵主席錢果豐博士給她的「求助」電郵，內容大致稱：「Regina（葉太洋名）我需要幫助」、「緊急」及「麻煩你打開郵件」，她因心急而打開了電郵的附件，據悉附件另有一個連結，並需要輸入密碼才可瀏覽，「我以為朋友搵我幫忙，立即打開郵件，我估已經中招。」葉太懷疑當時已被黑客盜走其電郵密碼。數小時後她又收到錢的電郵「警告」，「錢果豐又有電郵，說他的電郵戶口被黑客入侵，Regina快啲轉密碼。」葉太稱，因公事繁忙，疏忽了錢的「溫馨提示」，沒有更改其電郵密碼。

另一方面，黑客利用葉太的密碼登入她的電子帳號，得到她的私人電郵內容，包括她與一間位於中環國金中心的私人銀行之間的電子信函，包括其銀行戶口資料和簽名，因數個月前她曾發電郵指示該銀行，要求匯款給她在外國留學的女兒交學費，黑客以此為藍本偽造類似文件，透過電郵向該銀行發出匯款指示，將其戶口中的六萬五千美元轉往新加坡的一個銀行戶口。
接匯款指示 銀行查證揭詐騙
至本周二行政會議結束後，葉太收到銀行來電通知匯款一事，「銀行有人找我，說已將一筆錢匯到另一間銀行，我說沒有指示你匯錢。」她這才驚覺電郵被盜用，於是向警方報案。她強調電郵內並無行會機密文件，因自己從不會經網上處理行會或其他機密文件，只收印刷版，不收電子檔案，以確保安全。她呼籲市民小心網絡欺詐。

無知師奶墮低端電郵騙案

柒夠未 收聲囉啦

柒夠未 收聲啦

唔明點解精神健康出現咁大問題既人，仲要處理香港政事，同接受訪問發表意見

反23條果陣又話反對既人俾人誤導

邊啲人投佢票?

前保安局局長

人地已經唔信你香港套制度，仲有咩好反駁呀仆街